\section{Definitions}


\begin{frame}{What do you mean by test ?}
  \only<2>{\singleimage[width=0.8\textwidth]{images/test-alpha}}

  \note{
    Word cloud basé sur l’article wikipedia \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Software_testing}
  }
\end{frame}


\begin{frame}{What about unit tests ?}
  \only<2>{\singleimage[width=0.8\textwidth]{images/tu-alpha}}

  \note{Faire le tour des avis sur la question.}
\end{frame}


\begin{frame}{What about unit tests ?}
  \singlequote{Wikipedia}{
    In computer programming, unit testing is a software testing method by which individual \alert{units} of source \alert{code}, sets of one or more computer program \alert{modules} together with \alert{associated control data}, \alert{usage procedures}, and \alert{operating procedures}, are tested to determine whether they are fit for use.
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Unit tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Unit tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \cadre
      \unitpart
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Unit tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Unit tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
      \begin{scope}
        \foreach \x in {1,...,10} {
          \fill[alert_color] ($ (frontend) + (0.8*rand,0.4*rand) $) circle [radius=0.6mm,];
          \fill[alert_color] ($ (backend) + (0.8*rand,0.4*rand) $) circle [radius=0.6mm,];
        }
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \note{Si on prend une application classique, qu’appelle-t-on UT. Un test passant par plusieurs classes mais restant isolé du monde extérieur à l’appli est-il considéré comme un UT?}
\end{frame}


\begin{frame}{Unit tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
      \begin{scope}[decoration=snake,alert_color,ultra thick]
        \foreach \x in {-0.7,0,0.7} {
          \draw [decorate] ($ (frontend) + (\x,0.4) $) -- ($ (frontend) + (\x,-0.4) $);
          \draw [decorate] ($ (backend) + (\x,0.4) $) -- ($ (backend) + (\x,-0.4) $);
        }
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Integration tests}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \cadre
    \integpart
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Integration tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Integration tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
      \begin{scope}[decoration={snake,amplitude=1},draw=alert_color,ultra thick]
        \draw [decorate] (frontend) -- (backend) ;
        \draw [decorate] (bus) -- (backend) ;
        \draw [decorate] (db) -- (backend) ;
        \draw [decorate] (partners) -- (backend) ;
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Integration tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
      \begin{scope}[decoration={snake,amplitude=1},draw=alert_color,ultra thick]
        \draw [decorate] (backend.north) -- (db.center) ;
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Integration tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
      \begin{scope}[decoration={snake,amplitude=1},draw=alert_color,ultra thick]
        \draw [decorate] (frontend.70) -- (backend.100) -- (bus.center) ;
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{End to end tests}
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \cadre
    \etoepart
  \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{End to end tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{End to end tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
      \begin{scope}[decoration={snake,amplitude=1},draw=alert_color,ultra thick]
        \draw [decorate] (frontend.130) -- (backend.222) -- (db.center) ;
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{End to end tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
      \begin{scope}[decoration={snake,amplitude=1},draw=alert_color,ultra thick]
        \draw [decorate] (frontend.130) -- (backend.222) -- (db.center) ;
        \draw [decorate] (frontend.north) -- (backend.center) -- (fs.center) ;
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{End to end tests}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \drawsystem
      \begin{scope}[decoration={snake,amplitude=1},draw=alert_color,ultra thick]
        \draw [decorate] (frontend.130) -- (backend.222) -- (db.center) ;
        \draw [decorate] (frontend.north) -- (backend.center) -- (fs.center) ;
        \draw [decorate] (bus.center) -- (backend.west) -- (db.center) ;
        \draw [decorate] (frontend.70) -- (backend.east) -- (partners.center) ;
      \end{scope}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
